台灣駐美「北美事務協調委員會」更名「台灣美國事務委員會」（Taiwan Council for US Affairs）

台灣入名 「北美事務協調委員會」更名「台灣美國事務委員會」

2019-05-25

〔即時新聞／綜合報導〕隨著台美關係提升，我國外交部推特上指出，「北美事務協調委員會」將更名為「台灣美國事務委員會」，已明確反映其工作內涵。

外交部表示，「北美事務協調委員會」是在1979年，相應於美國成立「美國在台協會」（American Institute in Taiwan，AIT）而設立，作為AIT的對等機構。經由跟美方充分協調溝通後，如今決定將「北美事務協調委員會」（Coordination Council for North American Affairs，CCNAA）更名為「台灣美國事務委員會」（Taiwan Council for US Affairs，TCUSA）。

另據了解，至於全稱為「台北駐美國經濟文化代表處（TECRO）」的駐美代表處，目前並無跟進正名「台灣」的規劃。
<自由時報>

等睇中國外交部發言

下一步就係升格為大使館

直接同台灣建交啦

「台灣美國事務委員會」（Taiwan Council for US Affairs，TCUSA）

中國話要乎合一中原則
台灣之前要加上中國(中國台灣)

「中國台灣美國事務委員會」

【6.9反惡法】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

快d亮劍啦 ，比美帝自清楚自主研發的飛機飛彈航母。。。